民建聯調查指七成受訪者認為假訊息激發年輕人犯法

一項調查發現，約7成的受訪者認為假訊息的傳播激發年輕人做出破壞社會秩序和犯法的行為，約6成受訪者認為一些社會領袖或政治人物鼓吹犯法的言論鼓動年輕人犯法。

民建聯於5月初進行問卷調查，成功訪問了1385位12歲或以上的香港居民對香港「犯罪年輕化」的看法，結果又發現約65%受訪者認為，學校及教師向學生灌輸守法觀念的工作做得不足。

立法會議員周浩鼎認為，過去超過大半年內假消息多不勝數，網絡世界令假消息廣泛流傳，並鼓動市民參與違法行動，批評反對派政治領袖需為美化和合理化暴力行為負上責任。

他建議，政府應制訂《防止網絡虛假資訊法例》打擊假新聞，在大、中、小學全面推行「守法教育」，向學生灌輸守法觀念，設立教材資料庫，要求學校及教師將教材上傳並公開讓公眾查閱，以及制訂失德及違法教師名冊。

約7成的撐警冇腦藍絲受訪者

一，支共本身就係最大嘅假消息來源地
二，惡法有問題，如何守？唔同法要人切J, 就要乖乖守法比佢切？

民建聯民調

收皮喇保皇垃圾

對的，民建聯文宣同四點鐘假訊息誤導會確實激發好多青少年人上街

乜野係真，乜野係假？
界定左未？

有無得睇埋demography data ?

最大假新聞咪支那港共日日傳出黎

例如北極有企鵝？ 沒有國那有家？

係喇係喇你地啱晒
千錯萬錯唯獨黑警冇錯

咁你擺條假訊息上黎睇過

作數據？

係唔係指呢種

1385全部警察

佢地認為既"假信息"

呢個問卷好似上星期打黎 特登做
D問題全部都好似有前設咁

假訊息係民聯自己散播。

佢講得岩呀
我見到共媒D隻新聞, 鳩up 武漢肺炎唔會傳人, 唔係源自武漢呢D假新聞梗係激發年輕人犯法啦

防止網絡虛假資訊法例

即係支那個種內容審查

唔好當我傻啦

講個笑話

民建聯民調

佢地唔係話美帝係黑手咩
即係話美國政府傳媒散播謠言假消息
要求美國政府解釋

問自己人都得果7成

支持政府一定真，反對政府一定假